El problema microscópico necesita vincularse mediante restricciones cinemáticas respecto de la deformación macroscópica.
Para lograr esto se postula un modelo afín en la frontera, es decir, que todos los nodos fronterizos se tratan como nodos de Dirichlet cuyos desplazamientos van dados a partir del tensor gradiente de deformaciones macroscópico $\F$ según:

\begin{equation}
	\Umu = \parent{\F - \I} \Y
\end{equation}

Es necesario, además, proveer de alguna ecuación constitutiva para la tensión $\tf$ desarrollada por una fibra bajo deformación.
Manteniendo la conceptualización realizada en el capítulo \ref{cap:modelo_multiescala}, y acorde a la cinemática desarrollada en la sección \ref{sec:mecanica_micromecanica_cinematica}, se asume una ley elasto-plástica según la fibra esté enrulada o recta:

\begin{equation} \label{eq:nanofibra_ecuacion_2}
	\tf(\lame) = 
	\begin{cases}
		\Eb \parent{\frac{\lame}{\lamp} - 1}                                            \quad &if \quad \lame   <  \lamer \lamp      \\
		\Eb \parent{\frac{\lamer}{\lamp} - 1} + \Et \parent{ \dfrac{\lame}{\lamer \lamp} - 1}  \quad &if \quad \lame \geq \lamer \lamp
	\end{cases} 
\end{equation}
donde $\Eb$ el módulo de rigidez de la fibra enrulada, $\Et$ el módulo de rigidez de la fibra recta a la tracción y se admite para la deformación plástica un único valor $\lamp=\lamp^e=\lamp^c$ (ver ecuaciones \ref{eq:defor_plas_fibra_loco} y \ref{eq:defor_plas_fibra_lete}).

Para calcular $\lamp$ se necesita la tasa de deformación plástica $\dotlamp$, para la cual se postula una ley constitutiva dependiente de la tensión ingenieril de la fibra:

\begin{equation}
	\dotlamp = \dotepso \sinh\parent{\frac{\tfi}{\soplast \lamp^{\nhard}}}
\end{equation}
donde $a_p$ es un parámetro de proporcionalidad con unidades $\si{\second^{-1}}$, $b_p$ una resistencia a la fluencia con unidades de tensión y $c_p$ un parámetro de endurecimiento por plasticidad.

Adicionalmente, se introduce una tensión límite $\tfrot$ para el cual las fibras se rompen. 
De esta forma, cualquier fibra de la malla que bajo deformación alcance este valor de tensión es identificada como rota y su aporte tensional se vuelve nulo para todo instante posterior.
A efectos prácticos, resulta equivalente a retirar las fibras que se rompen del set $\setF$.